<table>
<caption><font size="+1"><a href="../Page/长沙市.md" title="wikilink">长沙市</a><a href="../Page/岳麓区.md" title="wikilink">岳麓区坪塘镇</a></font></caption>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>坪塘镇在<a href="../Page/岳麓区.md" title="wikilink">岳麓区的位置</a><br />
   </p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/面积.md" title="wikilink">面积</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p><a href="../Page/人口.md" title="wikilink">人口</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>地位</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: center;"><p>政府所在地</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: center;"><p>区划</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**坪塘镇**位于[湖南省](../Page/湖南省.md "wikilink")[长沙市](../Page/长沙市.md "wikilink")[湘江中游的西岸](../Page/湘江.md "wikilink")，与长沙市区相连，为[岳麓区所辖镇](../Page/岳麓区.md "wikilink")。现坪塘镇辖境为1995年长沙地区[撤区并乡时由原望城县](../Page/撤区并乡.md "wikilink")[坪塘区坪塘镇](../Page/坪塘区.md "wikilink")（含坪塘乡）、太平乡和白泉乡合并至今，2008年6月15日自望城县划归岳麓区管辖\[1\]。辖区内有[曾国藩](../Page/曾国藩.md "wikilink")[墓](../Page/曾国藩墓.md "wikilink")，位于桐溪村伏龙山，距坪塘镇中心区约4公里。

截至2003年12月31日，其行政区域分为5个[居民委员会和](../Page/居民委员会.md "wikilink")35个[行政村](../Page/村民委员会.md "wikilink")。

  - [居民委员会](../Page/居民委员会.md "wikilink") 5个：坪塘、观音港、桐溪、白庙子和新生社区居委会；
  - [村民委员会](../Page/村民委员会.md "wikilink")35个：石西湖、香泉、炭塘子、上新塘、白泉、三丰、金马、湾田、石牛峰、怀西、鹅洲、靳江、洋湖、连山、桂花、坞泥、社仓、观塘、山塘、石门塘、桐溪、红石、太平、红霞、荷花、凤凰山、铁江、木塘、茶山、花田、古塘、西冲、白塘、鸦鹊垅和稻田[村](../Page/村.md "wikilink")。

## 来源

[镇](../Category/岳麓区行政区划.md "wikilink")
[岳麓区-镇](../Category/长沙乡镇.md "wikilink")
[Category:长沙工业重镇](../Category/长沙工业重镇.md "wikilink")

1.  2008年，湖南省民政厅批准（湘民行发\[2008\]
    3号）：将望城县含浦、坪塘、莲花3个镇成建制划归岳麓区管辖，3个镇的行政建制、人口、面积、所辖村（居）委会个数、政府驻地均不变。